連登記者會後檢討，有咩改善空間

係今次第一個民間記者會度見到可圈可點有改善空間嘅地方，
希望大家可以集思廣益，有條理咁對答記者嘅提問，從而得到多啲市民嘅理解同支持。

始終係第一次，大家都睇到係未夠pro嘅。

1. 對光復香港時代革命嘅睇法同埋定義

對於光復香港時代革命呢一個口號應該要有一個比較official同埋大眾理解嘅定義。 其實喺大家都有唔同想法，有獨立思考嘅年代，對於光復香港呢個咁敏感而空泛嘅概念作出一個定義係十分困難嘅。所以我認為唔一定定義佢係要支持啲咩， 而應該反轉頭定義佢係反對一啲咩嘢。 成個運動嘅重點依家係要光復一個有法治同埋有合理管治嘅香港，一個警察會專業執行自己職務而冇個人情緒嘅香港，一個聽民意同為香港市民著想嘅政府。

2. 對於連登作為一個平台，究竟係點樣去代表市民點樣收集意見有一定嘅模糊
唔知點答

3. 對於不割席嘅定義係啲乜

呢個問題十分敏感，唔可以亂咁答。不割蓆嘅定義並唔係要支持任何暴力支持任何罷工影響市民嘅行動。其實不割席嘅重點係包容唔同市民同政府反感嘅一啲行動。 絕對唔係支持暴力同埋衝擊，而係體諒對政府嘅不合理行為，而自然而然會發生嘅情況。一個月前市民嘅情緒仲未升溫，仲未出現汽油彈。果一刻政府選擇視而不見，一直冇正視市民嘅表達嘅意見。責任一直都係係政府身上。

呢個解釋可以帶落下一個問題

4. 對五大訴求應有逐一解釋

唔係個個都會明白五大訴求裏面每一個要求嘅原因，尤其是係一啲比較爭議性嘅要求，例如係無條件釋放所有實質有"犯法"嘅市民。 其實簡單講，兩個月前根本係冇人喺街上做任何犯法嘅事情，由始至終所有所謂犯法嘅事情，都係對政府嘅不合理 行為嘅一種反應。 所以所謂嘅無條件釋放嘅根源，係政府嘅執政不當，帶來嘅一連串社會不滿。

一定要講返問題嘅根源，係正苦不當

自推

大家會諗到有啲咩嘢改善空間

唔改善對答嘅方式只會成為一個網民亂搞嘅記者會

今日既民間記者會雖然第一次搞黎講已經好好，但係真係缺乏左果種帶動返起市民對呢個政府既不滿果種功能。第一係因為講重覆既內容太長，第二就係缺乏左一D強硬既措詞或者方式去譴責政府同埋警方做過既野。

個人意見，民間記者會應該用返多D既時間，用大大張既圖片或者簡短影片輔助，去指責警方做過既惡行，例如除女示威者褲唔比人著返、向市民掉炮杖等等，呢D更加能夠帶動受眾既情緒去支持呢場運動，而唔係重覆又重覆地講返我地希望政府回應五大訴求（雖然重要但大家都知其實唔使太多講）。

要諗辦法 令到下次present畀市民present pro啲

唔好畀人話網民玩玩下，後生仔玩玩下

任何有爭議性嘅回答都會令支持反對派支持o靚仔嘅市民卻步

唔想見到個三個o靚仔又畀人問到口啞啞

But I feel today their performance are quite good. They are first time and young

i know, but yet to improve to persuade more general public

push

推

要個勁大banner講單一事例
如：警察除少女底褲
要有片
要有人喊 煽情
港豬buy呢套

應該每日都有一個主題 港警察點欺壓我哋 搵人出嚟喊煽情 講故仔 詳情可以睇下100毛點講香港感動人嗰啲小故事

搵D受過傷, 被捕人士,食過TG的街坊,家屬上去講

試下聯系400 個被捕人士屋企人

要正視嘅宣傳平台

有冇巴打可以即刻整個見得人嘅綜合網頁

睇得曬所有黑警亂咁執法嘅片段

Re：

個人直覺建議：
1. 不要在鏡頭前定義。

2. 連登作為一個平台，係唔會去代表市民，就連記者會本身都唔能夠代表廣大嘅示威者、抗爭者、反抗者、街坊、市民……

3. 抗爭到底。

4. 五大訴求；其實用字一直都有改善空間。試下睇哩個post嘅用字，睇下幫唔幫到你。
［721］清晰訴求 叫啱口號
by Tri

大方向建議：
唔肯定、無共識、唔清楚嘅就唔答。

請連登代表正視表達方式，你地嘅角色好重要， 承擔代表網民同市民嘅責任

大家討論下啦，唔係佢地唔夠經驗，開多幾次記者會實出事架